無屍 無目擊者 肢解前妻阿姨 切肉員謀殺罪成

2018年11月08日

無屍 無目擊者
肢解前妻阿姨 切肉員謀殺罪成

切肉員顏永周涉殺死前妻阿姨陳秀華（圖圓），陪審團昨以5比2裁其謀殺罪成。資料圖片

【本報訊】偷渡來港做黑工的切肉師傅在深水埗劏房殺死前妻阿姨，肢解棄屍。警方憑閉路電視錄影和劏房有死者血迹等證據，鎖定他是兇手，在尋不回屍首、沒目擊證人、找不到動機下，起訴他謀殺和非法棄屍罪。案件在高等法院審訊16日，辯方力陳被告不知死者去向，但不獲接納，陪審團昨退庭商議7小時後，大比數裁定兩罪成立。

記者：勞東來

被告顏永周（52歲）聞判表現冷靜。死者陳秀華（62歲）的兒子早前擔任控方證人，昨亦有到庭聽判。

警員曾赴涉事單位調查。

官今日判刑

陪審團以5比2裁定被告於2016年5月2日，在長沙灣道132號一個劏房謀殺陳秀華，並以6比1裁定他阻止合法埋葬罪成。法官李瀚良押後到今日判刑。

庭上透露，被告早在80年代由潮州普寧偷渡來港，結識前妻，離婚後返內地再娶妻和生兒育女。2011年他再偷渡來港，並在深圳買入假身份證，在港以「陳明」身份租屋打工。

據被告稱，他1989年經前妻結識死者，但十多年沒見，後來前岳母帶死者到他家中吃飯才重見。他稱會幫死者買凍肉，死者曾自行入他家中取貨，而他將鎖匙放在劏房大門門框上，方便熟人入屋。

除了在凍肉舖打工的正職外，被告自爆收受外圍六合彩投注賺錢，2015年曾向死者借2萬元周轉，他聲稱已全數清還，與死者再無錢銀轇轕。

控方指前年5月2日後，死者再無音訊。控方無直接證據指被告行兇，但有紀錄顯示他當晚7時多曾用電話聯絡死者，而閉路電視拍到死者7時多進入涉案大廈，亦拍到當晚9時多到凌晨4時，被告分5次用行李箱和袋運送物品，相信是證物和屍體。

法證專家指劏房客廳地上有兩處被告的血迹；茶几底、牆腳、電視櫃和一個鎚子上有死者血迹；被告一隻鞋則有兩人混合的血迹。被告解釋切凍肉時，不時被機械鋸切傷或骨頭割傷，「做一個月有20日都會流血」，由於他做黑工故不敢看醫生，只能回家自行處理，「所以屋企有少少血迹，係正常嘅」。為何有死者血迹，他稱完全不知道。

控方亦指，被告於5月14日被捕後對警方謊話連篇，數次否認自己是陳明，編造案發當晚行蹤；又虛構一個做器官販子的老鄉「阿凱」，聲稱目擊阿凱在劏房用刀殺死死者，他聽阿凱吩咐丟棄染血地布，阿凱又威脅他不能張揚。

被告出庭自辯時承認阿凱殺人純屬虛構，但他之所以編故事，乃因警方在警署毆打逼供，恐嚇打死他，他無奈「供出同黨」，實質不知道死者為何失蹤。被告強調殺人沒有好處，若他是兇手不會留下血迹，也不會繼續住在劏房，而且他只懂用機器切豬扒牛扒，不懂分解人體。

案件編號：HCCC105/17

下一則
下一則
打人央視女記者缺席聆訊

點解要咁做